［好奇一問］其實外文名翻譯係邊個話事？

Trump譯做特朗普、Hitler譯做希特拉、Matteo Ricci譯做利瑪竇等等，係依據d咩？
如果有個外國人佢個名係中文使用地區未曾被翻譯過，而咁啱佢出左名，新聞要報道佢，咁記者會根據咩標準黎翻譯？

大使館有人會提供譯名 好似係

英國政要就一定係

英聯邦國家嘅人好似有領事館專門翻譯
其他都係傳媒先我審查

Btw，tvb依加係用普通話翻譯多
E.g維珍尼亞變咗弗吉尼亞，夏灣拿變咗哈瓦拿，懷疑譯者母語係普通話。

其實唔只係 TVB, 成個傳媒界都係